究竟咩係：從來未愛你‘綿綿’？

隻歌真係好好聽，Eason亦唱得好有感情，但聽咗咁多年，我都唔知佢口中嘅‘綿綿’係邊個…

有冇巴打好心解開我呢個十幾年黎嘅疑問？

條女個名

可惜我愛懷念

從來未愛你 錦錦

此恨綿綿無絕期

[url]
[/url]
解釋一:「人名」 ------- 我們能夠肯定的是，林夕是以亦舒的小說《重逢》中女主角<綿綿>為這首歌命名的。林夕似乎相當欣賞亦舒，林夕的很多歌名都是直接取亦舒的小說名。例如王菲的《開到荼蘼》，《花事了》，為了向亦舒表解尊敬之情，楊千樺的《亦舒說》更是直接採用了她的名字。

既然出自亦舒小說《重逢》，且看小說的內容對我們了解歌詞有甚麼啟示。 小說大體是說女主角綿綿是男主角少時的初戀情人，後來聯繫中斷了，男主角兜兜轉轉多年以後與綿綿重逢，才發覺應該憐取眼前人。
但整本小說的內容卻無法和歌曲《綿綿》內容上有太多聯繫。
因此，「從來未愛你 綿綿」，如果簡單理解就是對一個女孩子的述說。
但我們若單單停留於此，整首歌的意味未免太過顯淺。

解釋二:「形容詞」 -------- 在肯定綿綿是人名的第一層意思後，我們更應探討的是背後的含意。這麼多可取的名字，為何偏偏取<綿綿>?
無他，詞帶雙關，彷似呼喚愛人的名字，同時亦表達了歌者對愛人綿綿無盡的情意。
試想像看出窗外「綿綿細雨」的情境，那種連綿無盡，落寞淒清，絲絲哀愁，正是歌者的心境，是全首歌的基調。
可是「從來未愛你 綿綿」，前文怎都不對後理。
簡單來說，歌者在欺瞞自己。
從歌詞可知道歌者已失去了愛人，可是歌者的愛卻是深得完全無法抽離，過於自己所能盛載，歌者處於絕望的深谷中，無力面對現實，唯有極力否定自己的情感，反反覆覆高呼著「從來未愛你」，還加上只因「懷念唱片」、「為任何人奉獻」等無力的理據，企圖把自己說服。
可惜，歌的最尾歌者仍哼著，「一次愉快的睡眠 斷多少髮線」，過往的種種怎能忘記，歌者最後始終無法釋懷，伴隨音樂，一沉到底，綿綿......
真的，沒有......
可是我們都知道，愛情，誰也騙不了誰......

黃曉明

明明

綿綿的爱

綿又過綿 共慶歡樂綿綿

只喜愛共萬人迷遇見

鄭君綿

達明一派 - 萬人迷

達明一派 - 一個夏雨天

綿綿=明明=明哥
有少少牽強但係好多人都係咁講

支那仔死翻上大陸啦

純粹諗起又啱音就填落去

我都係

因為諗極唔明呢句做乜鳩
所以都唔係幾想聽

藍色窗簾，出自一篇網路文章， “作者寫：「窗簾是藍色的。」 國文老師腦補解釋：「藉由窗簾的顏色，引出作者的被束縛以及憂鬱的傷感。」 作者的本意：「窗簾就他媽的是藍色而已！」

可能岩音姐

我自己聽就覺得係綿綿不絕
從來都無綿綿不絕咁愛過你
但其實係講緊反話，因為知道已經失左佢，所以就否定自己一直都綿綿不絕咁愛佢，掛住佢，回憶緊以前嘅一切

但以林夕角度解埋黃耀明都好啱，因為佢就係果個萬人迷

首歌會愈聽愈傷心

綿=明？ 個發音邊到似
邊樹鄉下？

Google 下林夕 黃耀明

有好幾首歌都關綿綿（國語）事

尤其是代我傷心的唱片!!!!!!!!!!!

係live先好基

聽

笑撚左

有人話林夕係gay嘅
綿綿嘅普通話咪明明囉

之前睇過話係"好多好多"
句野好似係反話

笑到撲街

算唔算過份解讀

唔係副詞嚟咋咩

係咪即係「基歌」？咁我會幾失望

從來未愛李綿綿

咁不如唱:「從來未愛你…lin lin」啦

喂！唔啱音喎大佬

唔算既 我比較支持第二 因為意境似啲

高登聽過一個講法 只係呢兩個字純粹啱音
改做「陳強」都得 從來未愛你~陳強~~

普通話既綿綿又點會似明明呢？
差好遠

你真on9

我諗佢意思係
用廣東話讀綿綿就係國語嘅明明

從來未愛你 濠縈

幾年前嘗試過分析呢首歌既歌詞，有d長，下面列出幾個重點：

一、和你也許不會再相擁 — 對方曾經係一個親密既人，加上接住既歌詞，好大可能係戀人

二、大概你的體重 會抱我造夢 — 呢句需要少少想像力：因為人既重量，床褥瞓得多係會笠。而如果對方係一個會同你同床既人，佢既體重（床褥既凹陷），係對方離開後就會變成佢係度瞓過既憑證

三、談論連場大雨你窗台漏水 不得了；從來未愛你 綿綿：一個夏雨天 — 綿綿，即綿綿細雨。呢幾句好有畫面，試想像下果個人因為落雨窗台漏水，搵你去幫拖。雖然你從來都唔鍾意落雨，但落雨就俾左個藉口你去接觸佢、親近佢，你好樂意落多幾次雨。

四、可惜我愛懷念 尤其是代我傷心的唱片 — 此情已逝。但每次夏天一落雨，總會勾起呢段回憶，令人懷念。

五、從來未愛你 但永遠為任何人奉獻 — 都係果個意思，從來都唔鍾意落雨，但其實雨水係無私既奉獻，不但孕育大地，亦都俾左個機會你去親近佢。

林敏聰咩

諗得太多

就係咁 從來未細雨綿綿/輕綿溫柔 咁愛過你
一直都要斷斷續續 所以喊
一直係咁理解

綿綿不絕
有咩好討論

屌

有時唔係乜都要解釋 乜都要明晒嘅

我做人唔習慣不求甚解

多情自古空餘恨 此恨綿綿無絶期

從來未愛 李綿綿

篤中笑點
吱一聲笑左出黎

9成係 "明明"
好多詞都係講佢

講開亦舒
亦舒全名係倪亦舒, 係倪匡個妹

好多其他作品都有類似情況
所以明明機會最大

咁首春秋係咪講飲多左野唔小心表白俾人拒絕但係仲做到朋友？

堅架

其實首歌內容真係好九五搭八
大概你的體重會抱我造夢 ，
gay

從來未愛你（軟）棉棉

從來未綿綿的愛你
歌詞倒轉寫

「綿綿的愛你」都一樣詞不達意喎

女人唱就啱

如果係黃耀明即時冇晒feel

明明 普通話發音 = 綿綿 廣東話發音

查實，好牽強

人名黎

唔明有咩咁牽強 你自己試下用普通話讀明明，的確係好似廣東話既綿綿喎
只係係唔係真係關事呢樣就得林夕自己先知姐

做咩無端端一首廣東歌，個歌詞要轉成普通話先明咩意思

玩文字既野有分咩話架咩
不來也不去，「如煙因給你遞過火」 都要用殘體「烟」先解得通啦

自古多情空餘恨，此恨綿綿無絕期

想知多啲用殘體烟嘅原因

因+火=烟

超食字

軟綿綿的咪咪

都幾明顯係 黃耀明啦下話

追開林夕都知啦

如果係真，對隻歌即時打咗折扣，
如果話「綿綿」係初戀女友會感動好多

可惜我愛林夕

屌 咁連登仔講咩你都駁到架啦

就算佢解得唔啱 「解讀」本身要轉語言有幾出奇呀你老母

咁撚唔慣不求甚解咪去問林夕囉 你覺得連登仔係林夕 定林夕會上連登呀

你啲所謂追求真相就係上連登咁你算鳩數啦

明明既國語

今日啲單身狗特別好火

利申填詞JJ以前研究過夢爺啲作品

佢係咪有抑鬱先作到咁多大作？

首歌係寫比黃耀明，綿綿＝明明
其實好多林夕寫嘅歌詞都係講緊佢同黃耀明

不如你試下抑鬱睇下你作唔作到

無乜睇依啲post
有冇咩link or post可以睇下

唔一定用烟先解到

根本無火就無煙咁簡單

有抑鬱都應該唔會有作詞力加成。不過佢信佛，鑽研佛學裡頭一啲佢覺得好好既哲理入詞，咁可能我地聽到或者睇到又覺得好有道理好岩聽，同埋佢寫文章方面既修為真係好高下。

重以為黎駁嘴

抑鬱呢家嘢唔係想吓就會有

又想黎嗰啲小學雞嘢？

你掌心的痣我總記得在哪裏

綿延數十里指好長好長

綿綿 = 好漫長 永無止境

其是好多人都唔知歌詞係
一個夏雨天
而唔係
一個下雨天

根本夕爺就係鍾情達明一塊(黃耀明)

其實咩叫

尤其是待/代我傷心的唱片

求解

其實之前開過一個咁嘅post
不過冇人理

林夕本身呢個筆名取自夢的殘體字“梦”

有一句唔通 "斷多少髮線"
男人短頭髮 除咗髮線向後移 有咩髮線可言
好似形容女人多啲 女人長頭髮先有資格叫"髮線"
唔通黃耀明留過長頭髮

頂 真係有
支那網

quote from 高登

真正的斷多少髮線

從來未綿綿地愛你
去走個地字再倒裝

原來有咁多人唔知林夕鐘意黃耀明

不要問，只要信？
我唔係耶撚黎喎

知道呢個「真相」之後，我諗我聽親呢首歌都會諗起呢兩個麻甩佬纏綿嘅畫面

好PK，
Sorry我呢一個post毀晒成首歌

推

推你老母 呃存在感 根本隨便google下都搵到上面啲人講既野 連黃耀明同林夕啲野都當新大陸 早抖啦你

惡過狗

萬人迷